穆斯林在雅加達遊行抗議華人市長

在印尼首都雅加達，成千上萬強硬派穆斯林舉行針對市長的遊行示威，警方為控制他們使用了催淚瓦斯。
鐘萬學(Basuki Tjahaja Purnama)是擔任雅加達市長的首位華人，他本人信基督教，雅加達大多數市民是穆斯林。
警方說，抗議者太過靠近總統府。警方與示威者發生衝突，至少一名警員受傷。抗議者指責鐘萬學褻瀆伊斯蘭教。
警方已做好凖備，以防爆發宗教和種族衝突。
1998年，印尼爆發反華人浪潮，暴徒搶劫和焚燒華人商店和住宅。印尼人口2.5億，華人佔1%。
要求抗議活動結束的期限已經過去，抗議人群因為沒有能見到維多多總統而不滿。一些人開始向警方投擲塑料瓶子。
抗議者代表與副總統卡拉見了面。卡拉許諾兩周內完成對鐘萬學的調查。
這次遊行抗議活動導致雅加達市中心癱瘓。當局部署了大約兩萬安全人員。警方說，估計有五萬人參加了遊行。

鐘萬學計劃在2017年連任雅加達市長。但是由於他就可蘭經發表的言論，一些伊斯蘭組織敦促人們不要投他的票。
可蘭經有一句相關的話，有些人將其解釋為穆斯林不應生活在一名非穆斯林的領導下。但也有人認為那只適用於戰爭狀態，不應完全照字面解釋。
9月28日，鐘萬學說，那些使用這局話來反對他的人是在「撒謊」。他的言論被攝錄下來，引發抗議，穆斯林認為他是在批評可蘭經

華人vs木施林